{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"26","quiz":[{"id":320,"question":"يُمنع نقل راكب أضافي في الدراجة النارية إلا إذا:","a":"تم منح إذن بذلك من منتج المركبة.","b":"ذُكر ذلك في شهادة التأمين.","c":"تم منح إذن بذلك من مستورد المركبة.","d":"ذُكر ذلك في رخصة المركبة.","answer":"4"},{"id":302,"question":"إذا بلغت سلطة الترخيص شخصاً بإلغاء الشهادة التي أصدرتها له ، وجب عليه إعادتها إلى السلطة :","a":"فوراً حال استلامه التبليغ .","b":"خلال 15 يوماً من تاريخ التبليغ .","c":"خلال 15 يوماً من تاريخ تسلمه الإشعار .","d":"خلال المدة المحددة في الإشعار .","answer":"4"},{"id":324,"question":"هل يجوز لصاحب دراجة نارية تغيير الإطارات بقياس يختلف عن القياس الأصلي؟","a":"نعم، فقط للدراجة النارية ذات الثلاث عجلات أو الدراجة النارية مع عربة جانبية.","b":"ممنوع، إلا إذا حصل على إذنٍ مسبق بذلك من سلطة الترخيص.","c":"مسموح، في حدود 10% من القياس المسجل في رخصة المركبة.","d":"نعم، من شأن ذلك أن يوفر في الوقود.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي درجة الرخصة الجديدة المطلوبة لسياقة دراجة نارية حجم محركها لغاية 500سم مكعب؟","a":"A2","b":"A1","c":"D","d":"B","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز لسائق الدراجة النارية إيقاف مركبته في حدود محطة للحافلات محددة بعلامات على سطح الطريق؟","a":"نعم، إذا أوقف الدراجة النارية بموازاة الرصيف.","b":"ممنوع الوقوف في حدود ما بين 12م قبل المحطة و 15م بعدها.","c":"نعم، إذا أوقف الدراجة النارية على الرصيف.","d":"ممنوع.","answer":"4"},{"id":328,"question":"أية وسيلة من وسائل إعطاء الإشارة المذكورة أدناه موجودة تحت تصرف السائق ؟","a":"جهاز إعطاء الإشارة .","b":"الباب الأمامي .","c":"كابينة السائق .","d":"الإطارات .","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يجوز لسائق الدراجة النارية عبور (قطع) الرصيف؟","a":"نعم، من اجل أخذ راكب.","b":"نعم، من اجل تجاوز عائق في الطريق.","c":"نعم، من اجل الدخول إلى ساحة أو كراج.","d":"نعم، من اجل إنزال راكب.","answer":"3"},{"id":307,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق سريعة لدراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم3  :","a":"60كم/ساعة.","b":"70كم/ساعة.","c":"ممنوع دخولها.","d":"50كم/ساعة.","answer":"3"},{"id":301,"question":"لا تُجدد رخصة سواقة لم تكن سارية المفعول :","a":"لمدة تزيد عن سنة واحدة .","b":"لمدة تزيد عن سنتين.","c":"لمدة تزيد عن خمس سنوات .","d":"لمدة تزيد عن سنتين للسائق الجديد فقط.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يُسمح لمركبة تسير على عجلتين بالسير بجانب مركبة أخرى تسير على عجلتين؟","a":"مسموح.","b":"مسموح في طريق بلدية فقط.","c":"ممنوع، إلا من اجل التجاوز أو المرور عن المركبة الأخرى فقط.","d":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"4"},{"id":312,"question":"يُمنع نقل راكب إضافي على الدراجة النارية :","a":"إلا إذا كانت قدمي الراكب على الجانب الأيمن للدراجة النارية.","b":"إلا إذا كانت قدمي الراكب على جانبي الدراجة النارية وترتكزان على ساندات القدمين أو جالساً على مقعد العربة الجانبية.","c":"لا توجد أهمية كيف يجلس الراكب على الدراجة النارية.","d":"إلا إذا كانت قدمي الراكب على الجانب الأيسر للدراجة النارية.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي درجة الرخصة الجديدة المطلوبة لسياقة دراجة نارية يزيد حجم محركها عن 500سم مكعب؟","a":"A","b":"A2","c":"D","d":"B","answer":"1"},{"id":309,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق خارج المدن لدراجة نارية يزيد حجم محركها عن 50سم3  :","a":"80كم/ساعة","b":"40كم/ساعة.","c":"50كم/ساعة.","d":"60كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يجوز لسائق الدراجة النارية السير بها على الرصيف؟","a":"في جميع الأحوال كلا.","b":"نعم، إذا لا يُسبب ذلك إزعاج للمشاة.","c":"نعم، من اجل عبور الرصيف للدخول إلى ساحة.","d":"كلا، فقط من اجل الوقوف على الرصيف حتى ولو لم تُنصب إشارة تسمح بذلك.","answer":"3"},{"id":325,"question":"عند السير في الليل تعطل الضوء العالي في الدراجة النارية:","a":"ممنوع الاستمرار بالسير.","b":"مسموح الاستمرار بالسير بسرعة بطيئة.","c":"مسموح الاستمرار بالسير فقط خلف مركبة أضواءها صالحة.","d":"مسموح الاستمرار بالسير بدون الضوء العالي.","answer":"1"},{"id":326,"question":"عند السير في ساعات النهار وتعطل الضوء العالي في الدراجة النارية:","a":"مسموح الاستمرار بالسير بسرعة بطيئة.","b":"مسموح الاستمرار بالسير بدون الضوء العالي.","c":"ممنوع الاستمرار بالسير.","d":"مسموح الاستمرار بالسير في داخل المدن فقط.","answer":"3"},{"id":323,"question":"هل يجوز لسائق دراجة نارية السير بها في سبيل موسوم ومُعد للمشاة؟","a":"كلا، إلا إذا كان الشارع الذي بجانبه مسدوداً من قِبل المركبات.","b":"نعم، إذا كان السبيل يؤدي إلى ساحة لوقوف المركبات.","c":"كلا، ممنوع سياقة مركبة في سبيل للمشاة في جميع الحالات.","d":"نعم، إذا كان السبيل خالياً من حركة المشاة.","answer":"3"},{"id":306,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق خارج المدن لدراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم3  :","a":"40كم/ساعة.","b":"60كم/ساعة.","c":"50كم/ساعة.","d":"30كم/ساعة.","answer":"3"},{"id":310,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق سريعة لدراجة نارية يزيد حجم محركها عن 50سم3  :","a":"110كم/ساعة","b":"ممنوع دخولها.","c":"80كم/ساعة.","d":"90كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"من يعبر الطريق من جهة إلى أخرى.","b":"الماشي في الطريق فقط.","c":"المركبات والمشاة والحيوانات.","d":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","answer":"4"},{"id":311,"question":"يُسمح بنقل راكب إضافي على الدراجة النارية إذا كان عمر سائقها:","a":"17.5 سنة أو أكثر","b":"18 سنة أو أكثر.","c":"16 سنة","d":"لا توجد أهمية للعمر.","answer":"2"},{"id":308,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق داخل المدن لدراجة نارية يزيد حجم محركها عن 50سم3  :","a":"60كم/ساعة.","b":"40كم/ساعة","c":"50كم/ساعة.","d":"70كم/ساعة.","answer":"3"},{"id":319,"question":"يُمنع نقل راكب أضافي على الدراجة النارية:","a":"إلا إذا كان السائق والراكب يرتديان خوذة واقية.","b":"لا يوجد واجب بارتداء خوذة واقية.","c":"إلا إذا كان الراكب فقط يرتدي خوذة واقية.","d":"إلا إذا كان السائق فقط يرتدي خوذة واقية.","answer":"1"},{"id":305,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق بلدية لدراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم3  :","a":"60كم/ساعة.","b":"30كم/ساعة.","c":"50كم/ساعة.","d":"40كم/ساعة.","answer":"4"},{"id":327,"question":"ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟","a":"تعطي السائق معلومات عن عرض الطريق فقط .","b":"تعطي السائق معلومات عن اتجاه المسالك فقط .","c":"تساعد السائق عند التجاوز وتمكنه من إعطاء حق الأولوية .","d":"تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .","answer":"4"},{"id":329,"question":"إذا هممت الدخول إلى حركة سير في دوار وتريد الخروج من دوار الحركة إلى الطريق القريبة منك :","a":"ادخل إلى المسلك الخارجي واخرج باستدارة عادية إلى اليسار .","b":"ابقَ في المسلك الأيمن واخرج باستدارة عادية نحو اليمين .","c":"ابقَ في المسلك الأيسر واخرج باستدارة عادية نحو اليمين .","d":"ادخل للمسلك الداخلي والتصق بالدوار .","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي درجة الرخصة الجديدة المطلوبة لسياقة دراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم مكعب؟","a":"C1","b":"B","c":"D","d":"A2","answer":"4"},{"id":303,"question":"هل يُسمح لسائق دراجة نارية بالسير بجانب دراجة نارية أخرى؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح، فقط بجانب مركبة ركاب خصوصية.","c":"نعم، فقط من اجل التجاوز أو المرور عنها حسب القانون.","d":"مسموح، فقط بجانب مركبة تجارية تنقل ركاب.","answer":"3"},{"id":304,"question":"عرف \"الدراجة النارية\":","a":"كل مركبة لها عجلتان مركبتان واحدة خلف الأخرى فقط.","b":"مركبة ميكانيكية لها عجلتين مركبتان واحدة خلف الأخرى ، ومركبة ميكانيكية تسير على ثلاث عجلات وذكر في رخصتها بأنها دراجة نارية ذات ثلاث عجلات.","c":"فقط المركبة القادرة على السير على ثلاث عجلات على الأقل.","d":"‌مركبة آلية تسير على عجلتين لا يزيد حجم محركها عن 500 سم 3.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هو العمر الأدنى المطلوب للحصول على رخصة سياقة من الدرجة (A2)؟","a":"18 سنة، بشرط أن يحصل على موافقة خطية من احد الوالدين أو الوصي عنه.","b":"16 سنة، بشرط أن يحصل على موافقة خطية من احد الوالدين أو الوصي عنه.","c":"15 سنة، بشرط أن يحصل على موافقة خطية من احد الوالدين أو الوصي عنه.","d":"17 سنة، بشرط أن يحصل على موافقة خطية من احد الوالدين أو الوصي عنه.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}